\section*{Введение}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}
В современном мире в последнее время наблюдается устойчивая тенденция к использованию реляционных баз данных для хранения и обработки структурированной информации. Примером такой информации может являться любая информация, представляемая в виде таблицы. В последние годы особую популярность среди приложений, использующих реляционные базы данных, набирают так называемые web-приложения, то есть приложения, работа с которыми осуществляется средствами web-интерфейса. Примеров таких приложений масса: социальные сети, форумы, интернет-магазины. 

Многие организации создают свои сайты, чтобы облегчить доступ клиентам к услугам, которые эти учреждения предоставляют. Например, сейчас активно внедряются электронные журналы в школах. Даже власти РФ задумали систему электронных госуслуг, чтобы люди не проводили время впустую, стоя в очередях, обходя многие инстанции, чтобы
получить какую-то справку. Эта тенденция не могла обойти стороной и сферу здравоохранения. Во многих странах уже существуют web-приложения, позволяющие пациентам
записываться к врачу через сеть Интернет. Относительно недавно в России также начали внедрять подобные системы. Поэтому тема создания web-приложения для заказа талона к врачу является актуальной.

В данной курсовой работе будет реализована такая система дистанционной записи к доктору через сеть Интернет.
        
